成個大中華既文化有咩弊病

成因係點？

對現代有咩顯著既影響？

至古到今有咩文化/思想/政治etc上影響到我地，好似耶教入到黎既影響大不大？

香港人又俾啲咩影響左？

家庭，文化，道德，美學etc

有咩方法可以改善

Collectivism > Individualism

生意上唔識人就

自以為是，固步自封，不思進取。
中國人好多傳統、生活習俗、文化，甚至有好多破天荒嘅發明。
但往往就淨係第一次叻，以前叻過就夠j，唔會想辦法不斷努力進步，隨社會進步而增值自己過去嘅強項。
慢慢就發成好大喜功、一步登天、不勞而獲心態，個個搵錢搵第一水就夠，再唔係就呃錢

點解會咁？係因為懦家思想/共產主義等等既關係定係跟本中國人既本性係貪婪，永遠想不撈以獲。

利己主義。忠言必逆耳。對人唔對事。

有部份人係咁，但呢個係人類嘅共性，超越到嘅人就係精英，好似漢代劉徽已經發現圓周率係3.1416 ,南宋祖冲之再搵到3.1415927，本來圓周率喺古代係冇乜實際作用嘅野，但都係會有古代中國人去為尋求真理而努力，依靠前人成果不斷前進，結果就比你呢啲人話係固步自封，不思進取

咁最老土嘅火藥、觀星？好多中國人一早玩先或者有諗頭嘅嘢都比人超越好多喎～
咁中國人堅持左咩出黎先？
我係話佢冇再繼續為自己個頭繼續努力喎 咩我呢啲人先

歴史我唔敢講，會唔會係唔團結？

神學對中國人影響微乎其微，
就算教徒都只係信，但骨子裡都係中國人

比人超越左就係固步自封 ,咁中國真係好慘，樣樣科技都要同全世界比。你話中國人堅持左咩出黎，我同你講中國古代建築學一直進步緊，所謂中古世界七大奇蹟中國佔二，木結構建築直到而家都係世界獨步

錯啦，聽過匹夫一怒，血濺五步未啊，孔子都係講以直報怨啦

中國傳統科學着重實用性 而且好睇當朝鼓唔鼓勵

春秋戰國百貨應百客 就有左重發明嘅墨家

楊廣大興土木 間接又衍生大量技術發明

宋 沈括更加係顛峰 近代第一名嘅科學家發明家

私怨復仇係古代係常見，
但今日係主流咩？你望下民間講咩先啦？
係講「忍」啊，叫人唔好怨，唔好憤怒，
所以天人合一好易變成統治者工具。

仲有你地講數學，古代數學係發展快過歐洲，
但中國文化從來數學都唔係主流，
甚至數學發展唔到，就係因為無系統化，
無受過儒道重視，往往同術數混為一談。

歐洲如果唔係有阿拉伯人，邊會有現代數學
我就話係中國地理位置太差，周圍全部係蠻夷

咁睇黎懦學影響中國都好深厚，咁啲人成日講懦學係茶毒緊中國人，其實係咩一回事， 以「取其精華，去其糟粕」黎講，你覺得中華文化有咩需要保留，有咩需要收佢皮
後世有魯迅先生著墨屌鳩中國人，你地對佢帶出既觀點又有咩意見

佢屌鳩傳統禮教，唔係屌中國人

講歷史偶然就無意思，
至少人地傳統係尊重數學先，中國就唔係主流

各家自掃門前雪

中國人系麻木不仁，鐘意睇人仆街，事不關己高高掛起，<示眾> <藥>入面都見到

去到而家現代，你覺得有冇改善，有冇其他進步空間，包括香港

中國地理位置係太好呀嘛

講外族入侵都係得幾次 而且入得來嘅最後都同化曬

久而久之變左醬缸文化

反而歐洲多國林立又近海多海盜 逼住要將自己嘅文化去蕪存菁

中國人，鍾意內鬥，自私，機心重，蠱惑
冇勇氣追求真理、挑戰權威
冇骨氣原則，好似水一樣，你塞佢落咩形狀容品器佢就變咩形狀，如果改變唔到環境就死狗磨平自己，但如果霸到個山頭就為所欲為

鍾意服從權威，太自由唔舒服
好似隻狗俾人困太耐，
放生佢佢都唔知如何是好
你幫佢出頭佢重會屌鳩你

中國人自私，短視，無合約精神無辯論精神，關係歸邊最重要，遇事時上綱上線扣帽子，不認真探究事情本質。

希臘人一定唔識計數

五胡亂華 金 西夏 吐蕃 咁撚多都話得幾次